msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SIL Dictionary v1.2.9\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-05-17 10:50+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-09-28 14:03+0900\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Poedit-KeywordsList: __;_e;__ngettext:1,2;_n:1,2;__ngettext_noop:1,2;"
"_n_noop:1,2;_c,_nc:4c,1,2;_x:1,2c;_ex:1,2c;_nx:4c,1,2;_nx_noop:4c,1,2\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../\n"
"X-Textdomain-Support: yes\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.4\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: include/browseview_func.php:121
msgid "No entries exist for"
msgstr "没有条目存在"

#: include/browseview_func.php:207
msgid "Page"
msgstr ""

#: include/browseview_func.php:207
msgid "of"
msgstr ""

#: include/browseview_func.php:588
msgid "No entries exist starting with this letter."
msgstr "没有搜索项以这个字母为开头."

#: include/comments_func.php:25
msgid "Re-syncing comments"
msgstr ""

#: include/comments_func.php:92
msgid "Comments Re-Sync"
msgstr ""

#: include/comments_func.php:93
msgid ""
"If you have the comments turned on, you need to re-sync your comments after "
"re-importing of your posts."
msgstr ""

#: include/configuration.php:29
msgid "Data (Upload)"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/configuration.php:30 include/default_domains.php:1313
#: include/searchform_func.php:97
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: include/configuration.php:31
msgid "Browse Views"
msgstr ""

#: include/configuration.php:32
msgid "Fonts"
msgstr ""

#: include/configuration.php:163
msgid "Settings saved"
msgstr ""

#: include/configuration.php:186
msgid "Webonary"
msgstr ""

#: include/configuration.php:189
msgid ""
"Webonary provides the admininstration tools and framework for using "
"WordPress for dictionaries. See <a href=\"http://www.webonary.org/help\" "
"target=\"_blank\">Webonary Support</a> for help."
msgstr ""

#: include/configuration.php:195
#, php-format
msgid "Click to switch to %s"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/configuration.php:234
msgid "Upload Data"
msgstr ""

#: include/configuration.php:243
msgid ""
"<a href=\"admin.php?import=pathway-xhtml\" style=\"font-size:16px;\">Click "
"here to import your FLEx data</a>"
msgstr ""

#: include/configuration.php:247
msgid "Publication status:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:249
msgid "no status set"
msgstr ""

#: include/configuration.php:250
msgid "Rough draft"
msgstr ""

#: include/configuration.php:251
msgid "Self-reviewed draft"
msgstr ""

#: include/configuration.php:252
msgid "Community-reviewed draft"
msgstr ""

#: include/configuration.php:253
msgid "Consultant approved"
msgstr ""

#: include/configuration.php:254
msgid "Finished (no formal publication)"
msgstr ""

#: include/configuration.php:255
msgid "Formally published"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/configuration.php:259
msgid "Delete Data"
msgstr ""

#: include/configuration.php:267
msgid "Lists are kept unless you check the following:"
msgstr ""

# @ default
#: include/configuration.php:271
msgid "Delete lists such as Part of Speech?"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/configuration.php:283
msgid "Are you sure you want to delete the dictionary data?"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/configuration.php:284
msgid "Delete"
msgstr ""

#: include/configuration.php:286
msgid "(deletes all posts in the category \"webonary\")"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/configuration.php:295
msgid "Search Options"
msgstr "搜索"

#: include/configuration.php:298
msgid "Always include searching through partial words."
msgstr ""

#: include/configuration.php:324
msgid "Special character input buttons"
msgstr ""

#: include/configuration.php:360
msgid "Display subentries as main entries"
msgstr ""

#: include/configuration.php:371
msgid "Vernacular Language Code:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:382 include/configuration.php:420
#: include/configuration.php:460 include/configuration.php:480
msgid "Language Name:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:384
msgid "Vernacular Alphabet:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:386 include/configuration.php:445
#: include/configuration.php:464 include/configuration.php:484
msgid "(Letters separated by comma)"
msgstr ""

#: include/configuration.php:396
msgid ""
"Include characters with diacritics (e.g. words starting with ä, à, etc. will "
"all display under a)"
msgstr ""

#: include/configuration.php:398
msgid "Reversal Indexes:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:403
msgid "Display:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:409
msgid "Main reversal index code:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:443
msgid "Main Reversal Index Alphabet:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:447
msgid "2. Reversal index"
msgstr ""

#: include/configuration.php:449
msgid "Secondary reversal index code:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:462 include/configuration.php:482
msgid "Secondary Reversal Index Alphabet:"
msgstr ""

#: include/configuration.php:467
msgid "3. Reversal index"
msgstr ""

#: include/configuration.php:469
msgid "Third reversal index code:"
msgstr ""

msgid "Universe, creation"
msgstr "宇宙、万物"

msgid "Sky"
msgstr "天空"

msgid "Sun"
msgstr "太阳"

msgid "Moon"
msgstr "月亮"

msgid "Star"
msgstr "星星"

msgid "Planet"
msgstr "行星"

msgid "Air"
msgstr "空气"

msgid "Blow air"
msgstr "吹气"

msgid "Weather"
msgstr "天气"

msgid "Wind"
msgstr "风"

msgid "Cloud"
msgstr "云"

msgid "Rain"
msgstr "雨"

msgid "Snow, ice"
msgstr "雪、冰"

msgid "Storm"
msgstr "风暴"

msgid "Lightning, thunder"
msgstr "闪电、雷"

msgid "Flood"
msgstr "洪水"

msgid "Drought"
msgstr "干旱"

msgid "World"
msgstr "世界"

msgid "Land"
msgstr "陆地"

msgid "Mountain"
msgstr "山"

msgid "Volcano"
msgstr "火山"

msgid "Plain, plateau"
msgstr "平原、高原"

msgid "Valley"
msgstr "山谷"

msgid "Underground"
msgstr "地下"

msgid "Forest, grassland, desert"
msgstr "森林、草原、沙漠"

msgid "Earthquake"
msgstr "地震"

msgid "Substance, matter"
msgstr "物质、物体"

msgid "Soil, dirt"
msgstr "土壤、尘土"

msgid "Rock"
msgstr "岩石"

msgid "Metal"
msgstr "金属"

msgid "Mineral"
msgstr "矿物"

msgid "Jewel"
msgstr "宝石"

msgid "Solid, liquid, gas"
msgstr "固体、液体、气体"

msgid "Liquid"
msgstr "液体"

msgid "Oil"
msgstr "油"

msgid "Gas"
msgstr "气"

msgid "Water"
msgstr "水"

msgid "Bodies of water"
msgstr "水体"

msgid "Ocean, lake"
msgstr "海、湖"

msgid "Swamp"
msgstr "沼泽"

msgid "River"
msgstr "河"

msgid "Spring, well"
msgstr "泉、井"

msgid "Island, shore"
msgstr "岛、岸"

msgid "Movement of water"
msgstr "水的流动"

msgid "Flow"
msgstr "流动"

msgid "Pour"
msgstr "倾倒"

msgid "Drip"
msgstr "滴"

msgid "Wave"
msgstr "波浪"

msgid "Calm, rough"
msgstr "平静、起伏"

msgid "Tide"
msgstr "潮水"

msgid "Wet"
msgstr "湿"

msgid "Dry"
msgstr "干"

msgid "Be in water"
msgstr "在水里"

msgid "Solutions of water"
msgstr "水溶液"

msgid "Water quality"
msgstr "水的质量"

msgid "Living things"
msgstr "生物"

msgid "Dead things"
msgstr "死物"

msgid "Spirits of things"
msgstr "灵"

msgid "Plant"
msgstr "植物"

msgid "Tree"
msgstr "树"

msgid "Bush, shrub"
msgstr "灌木"

msgid "Grass, herb, vine"
msgstr "草、药草、藤蔓"

msgid "Moss, fungus, algae"
msgstr "苔藓、真菌、藻类"

msgid "Parts of a plant"
msgstr "植物的组成部分"

msgid "Growth of plants"
msgstr "植物的生长"

msgid "Plant diseases"
msgstr "植物疾病"

msgid "Animal"
msgstr "动物"

msgid "Types of animals"
msgstr "动物的种类"

msgid "Mammal"
msgstr "哺乳动物"

msgid "Primate"
msgstr "灵长目动物"

msgid "Carnivore"
msgstr "食肉动物"

msgid "Hoofed animals"
msgstr "有蹄动物"

msgid "Rodent"
msgstr "啮齿目"

msgid "Marsupial"
msgstr "有袋目"

msgid "Anteater, aardvark"
msgstr "食蚁动物、土豚"

msgid "Sea mammal"
msgstr "海洋哺乳动物"

msgid "Bat"
msgstr "蝙蝠"

msgid "Bird"
msgstr "鸟"

msgid "Reptile"
msgstr "爬行动物"

msgid "Snake"
msgstr "蛇"

msgid "Lizard"
msgstr "蜥蜴"

msgid "Turtle"
msgstr "龟"

msgid "Crocodile"
msgstr "鳄鱼"

msgid "Amphibian"
msgstr "两栖动物"

msgid "Fish"
msgstr "鱼"

msgid "Shark, ray"
msgstr "鲨鱼、鳐鱼"

msgid "Insect"
msgstr "昆虫"

msgid "Spider"
msgstr "蜘蛛"

msgid "Small animals"
msgstr "小型动物"

msgid "Parts of an animal"
msgstr "动物身体的组成部分"

msgid "Parts of a bird"
msgstr "鸟类身体的组成部分"

msgid "Parts of a reptile"
msgstr "爬行动物身体的组成部分"

msgid "Parts of a fish"
msgstr "鱼身体的组成部分"

msgid "Parts of an insect"
msgstr "昆虫身体的组成部分"

msgid "Parts of small animals"
msgstr "小型动物的身体组成部分"

msgid "Animal life cycle"
msgstr "动物的生命周期"

msgid "Egg"
msgstr "蛋"

msgid "Animal actions"
msgstr "动物的行为"

msgid "Animal movement"
msgstr "动物的动作"

msgid "Animal eating"
msgstr "动物吃东西"

msgid "Animal sounds"
msgstr "动物发出的声音"

msgid "Animal home"
msgstr "动物的家"

msgid "Animal group"
msgstr "动物群"

msgid "Male and female animals"
msgstr "动物的雌雄"

msgid "Nature, environment"
msgstr "自然、环境"

msgid "Natural"
msgstr "天然"

msgid "Person"
msgstr "人"

msgid "Body"
msgstr "身体"

msgid "Head"
msgstr "头"

msgid "Eye"
msgstr "眼睛"

msgid "Ear"
msgstr "耳朵"

msgid "Nose"
msgstr "鼻子"

msgid "Mouth"
msgstr "嘴"

msgid "Tooth"
msgstr "牙齿"

msgid "Torso"
msgstr "躯干"

msgid "Limb"
msgstr "肢体"

msgid "Arm"
msgstr "手臂"

msgid "Leg"
msgstr "腿"

msgid "Finger, toe"
msgstr "手指、脚趾"

msgid "Skin"
msgstr "皮肤"

msgid "Hair"
msgstr "毛发"

msgid "Bone, joint"
msgstr "骨头、关节"

msgid "Flesh"
msgstr "肉"

msgid "Internal organs"
msgstr "内脏"

msgid "Heart"
msgstr "心脏"

msgid "Stomach"
msgstr "胃"

msgid "Male organs"
msgstr "男性器官"

msgid "Female organs"
msgstr "女性器官"

msgid "Body functions"
msgstr "身体功能"

msgid "Breathe, breath"
msgstr "呼吸"

msgid "Cough, sneeze"
msgstr "咳嗽，打喷嚏"

msgid "Spit, saliva"
msgstr "唾液、口水"

msgid "Mucus"
msgstr "鼻涕"

msgid "Bleed, blood"
msgstr "血、流血"

msgid "Sweat"
msgstr "汗"

msgid "Urinate, urine"
msgstr "撒尿、小便"

msgid "Defecate, feces"
msgstr "排泄、粪便"

msgid "Sense, perceive"
msgstr "感官，察觉"

msgid "See"
msgstr "看见"

msgid "Look"
msgstr "看"

msgid "Watch"
msgstr "察看"

msgid "Examine"
msgstr "核查"

msgid "Show, let someone see"
msgstr "显示，让人看见"

msgid "Visible"
msgstr "可见"

msgid "Appear"
msgstr "显露"

msgid "Transparent"
msgstr "透明"

msgid "Reflect, mirror"
msgstr ""

msgid "Appearance"
msgstr "外表"

msgid "Beautiful"
msgstr ""

msgid "Ugly"
msgstr ""

msgid "Something used to see"
msgstr "观看的工具"

msgid "Hear"
msgstr "听见"

msgid "Listen"
msgstr ""

msgid "Sound"
msgstr "声音"

msgid "Types of sounds"
msgstr "声音的类型"

msgid "Loud"
msgstr ""

msgid "Quiet"
msgstr ""

msgid "Taste"
msgstr "食物的味道"

msgid "Smell"
msgstr "气味"

msgid "Sense of touch"
msgstr "触觉"

msgid "Comfortable"
msgstr "舒服"

msgid "Body condition"
msgstr "身体状况"

msgid "Strong"
msgstr "强壮"

msgid "Weak"
msgstr "虚弱"

msgid "Energetic"
msgstr ""

msgid "Tired"
msgstr "累"

msgid "Rest"
msgstr "休息"

msgid "Healthy"
msgstr "健康"

msgid "Sick"
msgstr "生病"

msgid "Recover from sickness"
msgstr "恢复"

msgid "Disease"
msgstr "疾病"

msgid "Malnutrition, starvation"
msgstr "营养不良、饥饿"

msgid "Skin disease"
msgstr "皮肤病"

msgid "Stomach illness"
msgstr "胃肠性疾病"

msgid "Tooth decay"
msgstr "蛀牙"

msgid "Injure"
msgstr ""

msgid "Amputate"
msgstr ""

msgid "Poison"
msgstr "毒药"

msgid "Disabled"
msgstr "残疾"

msgid "Blind"
msgstr "失明"

msgid "Poor eyesight"
msgstr "弱视"

msgid "Deaf"
msgstr "聋"

msgid "Mute"
msgstr "哑"

msgid "Birth defect"
msgstr ""

msgid "Cause of disease"
msgstr ""

msgid "Symptom of disease"
msgstr ""

msgid "Pain"
msgstr "痛"

msgid "Fever"
msgstr "发烧"

msgid "Swell"
msgstr "肿胀"

msgid "Lose consciousness"
msgstr "意识不清"

msgid "Dazed, confused"
msgstr "茫然、困惑"

msgid "Vision, hallucination"
msgstr "幻象、幻觉"

msgid "Treat disease"
msgstr "治疗疾病"

msgid "Doctor, nurse"
msgstr "医生、护士"

msgid "Medicine"
msgstr "药"

msgid "Medicinal plants"
msgstr "药草"

msgid "Hospital"
msgstr "医院"

msgid "Traditional medicine"
msgstr "传统医学"

msgid "Mental illness"
msgstr ""

msgid "Life"
msgstr "生命"

msgid "Marriage"
msgstr "婚姻"

msgid "Arrange a marriage"
msgstr ""

msgid "Wedding"
msgstr "婚礼"

msgid "Unmarried"
msgstr "未婚"

msgid "Divorce"
msgstr "离婚"

msgid "Romantic love"
msgstr ""

msgid "Sexual relations"
msgstr "性关系"

msgid "Virginity"
msgstr "童贞"

msgid "Attract sexually"
msgstr ""

msgid "Sexual immorality"
msgstr ""

msgid "Birth"
msgstr "出生"

msgid "Pregnancy"
msgstr "怀孕"

msgid "Fetus"
msgstr "胎儿"

msgid "Miscarriage"
msgstr "流产"

msgid "Labor and birth pains"
msgstr "分娩和产痛"

msgid "Help to give birth"
msgstr "帮助生产"

msgid "Unusual birth"
msgstr "非正常生产"

msgid "Multiple births"
msgstr "多胎"

msgid "Fertile, infertile"
msgstr ""

msgid "Birth ceremony"
msgstr "出生仪式"

msgid "Stage of life"
msgstr "生命的各阶段"

msgid "Baby"
msgstr "婴儿"

msgid "Care for a baby"
msgstr "照顾婴儿"

msgid "Child"
msgstr "孩子"

msgid "Rear a child"
msgstr "抚养孩子"

msgid "Youth"
msgstr "青年"

msgid "Adult"
msgstr "成年"

msgid "Old person"
msgstr ""

msgid "Grow, get bigger"
msgstr ""

msgid "Initiation"
msgstr "成人"

msgid "Peer group"
msgstr "同龄人"

msgid "Male, female"
msgstr "男、女"

msgid "Man"
msgstr "男人"

msgid "Woman"
msgstr "女人"

msgid "Die"
msgstr "死"

msgid "Kill"
msgstr "杀人"

msgid "Corpse"
msgstr "尸体"

msgid "Funeral"
msgstr "葬礼"

msgid "Mourn"
msgstr "哀悼"

msgid "Bury"
msgstr "埋葬"

msgid "Grave"
msgstr "坟墓"

msgid "Inherit"
msgstr ""

msgid "Life after death"
msgstr ""

msgid "Language and thought"
msgstr "语言和思想"

msgid "Soul, spirit"
msgstr "灵、灵魂"

msgid "Personality"
msgstr "性格"

msgid "Mental state"
msgstr "精神状态"

msgid "Alert"
msgstr "警惕"

msgid "Notice"
msgstr "注意"

msgid "Attention"
msgstr ""

msgid "Ignore"
msgstr "忽视"

msgid "Think"
msgstr "思考"

msgid "Mind"
msgstr "思想"

msgid "Think about"
msgstr ""

msgid "Imagine"
msgstr "想象"

msgid "Intelligent"
msgstr "聪明"

msgid "Stupid"
msgstr "愚蠢"

msgid "Logical"
msgstr "逻辑"

msgid "Instinct"
msgstr "本能"

msgid "Learn"
msgstr "学习"

msgid "Study"
msgstr ""

msgid "Check"
msgstr "核查"

msgid "Evaluate, test"
msgstr "评估、试验"

msgid "Guess"
msgstr "猜测"

msgid "Solve"
msgstr "解决"

msgid "Realize"
msgstr ""

msgid "Willing to learn"
msgstr "学习愿望"

msgid "Know"
msgstr "知道"

msgid "Known, unknown"
msgstr "已知、未知"

msgid "Area of knowledge"
msgstr "知识领域"

msgid "Secret"
msgstr ""

msgid "Understand"
msgstr "理解"

msgid "Misunderstand"
msgstr "误解"

msgid "Understandable"
msgstr "可理解的"

msgid "Mysterious"
msgstr ""

msgid "Opinion"
msgstr "看法"

msgid "Believe"
msgstr "相信"

msgid "Trust"
msgstr ""

msgid "Disbelief"
msgstr "不信"

msgid "Doubt"
msgstr "怀疑"

msgid "Agree with someone"
msgstr ""

msgid "Disagree"
msgstr ""

msgid "Protest"
msgstr ""

msgid "Philosophy"
msgstr "哲学"

msgid "Attitude"
msgstr "态度"

msgid "Extreme belief"
msgstr "极端的看法"

msgid "Change your mind"
msgstr "改变思想"

msgid "Approve of something"
msgstr ""

msgid "Remember"
msgstr "记住"

msgid "Forget"
msgstr "忘记"

msgid "Recognize"
msgstr ""

msgid "Memorize"
msgstr ""

msgid "Remind"
msgstr ""

msgid "Expect"
msgstr "期待"

msgid "Hope"
msgstr "希望"

msgid "Hopeless"
msgstr "没有希望"

msgid "Predict"
msgstr ""

msgid "Tendency"
msgstr "倾向"

msgid "Want"
msgstr ""

msgid "Decide, plan"
msgstr "决定、计划"

msgid "Purpose, goal"
msgstr ""

msgid "Choose"
msgstr "选择"

msgid "Cast lots"
msgstr ""

msgid "Intend"
msgstr "打算"

msgid "Deliberately"
msgstr "故意"

msgid "Determined"
msgstr "决意"

msgid "Stubborn"
msgstr "固执"

msgid "Lust"
msgstr "情欲"

msgid "Request"
msgstr "要求"

msgid "Agree to do something"
msgstr ""

msgid "Refuse to do something"
msgstr ""

msgid "Intercede"
msgstr "调解"

msgid "Willing"
msgstr "愿意"

msgid "Influence"
msgstr "影响"

msgid "Suggest"
msgstr "提议"

msgid "Advise"
msgstr "建议"

msgid "Persuade"
msgstr "说服"

msgid "Insist"
msgstr "坚持"

msgid "Compel"
msgstr "强迫"

msgid "Control"
msgstr "控制"

msgid "Warn"
msgstr "警告"

msgid "Threaten"
msgstr "威胁"

msgid "Ask permission"
msgstr ""

msgid "Give permission"
msgstr ""

msgid "Refuse permission"
msgstr ""

msgid "Exempt"
msgstr "免除"

msgid "Prevent"
msgstr ""

msgid "Free to do what you want"
msgstr ""

msgid "Offer"
msgstr "提供"

msgid "Accept"
msgstr ""

msgid "Reject"
msgstr "回绝"

msgid "Emotion"
msgstr "情绪"

msgid "Feel good"
msgstr ""

msgid "Like, love"
msgstr "喜欢、爱"

msgid "Enjoy doing something"
msgstr ""

msgid "Self-esteem"
msgstr "自豪"

msgid "Prefer"
msgstr ""

msgid "Popular"
msgstr ""

msgid "Fashionable"
msgstr ""

msgid "Contentment"
msgstr "满意"

msgid "Happy for"
msgstr "为…开心"

msgid "Pleased with"
msgstr "因…而开心"

msgid "Happy"
msgstr "快乐"

msgid "Relaxed"
msgstr "放松"

msgid "Calm"
msgstr "平静"

msgid "Surprise"
msgstr "惊奇"

msgid "Interested"
msgstr "感兴趣"

msgid "Excited"
msgstr "兴奋"

msgid "Enthusiastic"
msgstr "热情"

msgid "Obsessed"
msgstr ""

msgid "Attract"
msgstr "吸引"

msgid "Indifferent"
msgstr "冷漠"

msgid "Uninterested, bored"
msgstr "乏味"

msgid "Confident"
msgstr "自信"

msgid "Feel bad"
msgstr ""

msgid "Sad"
msgstr "忧伤"

msgid "Dislike"
msgstr ""

msgid "Hate, detest"
msgstr ""

msgid "Disgusted"
msgstr ""

msgid "Disappointed"
msgstr "失望"

msgid "Lonely"
msgstr "孤独"

msgid "Upset"
msgstr ""

msgid "Shock"
msgstr "打击"

msgid "Jealous"
msgstr "嫉妒"

msgid "Discontent"
msgstr "不满"

msgid "Sorry"
msgstr ""

msgid "Ashamed"
msgstr ""

msgid "Embarrassed"
msgstr ""

msgid "Angry"
msgstr "生气"

msgid "Annoyed"
msgstr ""

msgid "Afraid"
msgstr ""

msgid "Worried"
msgstr ""

msgid "Nervous"
msgstr "紧张"

msgid "Shy, timid"
msgstr "害羞、胆小"

msgid "Confused"
msgstr ""

msgid "Communication"
msgstr "传达"

msgid "Say"
msgstr "说"

msgid "Voice"
msgstr "声音"

msgid "Shout"
msgstr "喊叫"

msgid "Speak quietly"
msgstr "说话轻声"

msgid "Speak a lot"
msgstr "话多"

msgid "Speak little"
msgstr "话少"

msgid "Say nothing"
msgstr ""

msgid "Speech style"
msgstr "说话的方式"

msgid "Speak well"
msgstr "能言"

msgid "Speak poorly"
msgstr "口拙"

msgid "Talk about a subject"
msgstr ""

msgid "Announce"
msgstr "宣布"

msgid "Describe"
msgstr "描述"

msgid "Explain"
msgstr ""

msgid "Mention"
msgstr ""

msgid "Introduce"
msgstr "介绍"

msgid "Repeat"
msgstr "重复"

msgid "Summarize"
msgstr "总结"

msgid "Emphasize"
msgstr "强调"

msgid "Be about, subject"
msgstr ""

msgid "True"
msgstr "真实"

msgid "Tell the truth"
msgstr ""

msgid "Tell a lie"
msgstr ""

msgid "Contradict"
msgstr "矛盾"

msgid "Expose falsehood"
msgstr "暴露虚假"

msgid "Real"
msgstr ""

msgid "Exaggerate"
msgstr "夸张"

msgid "Speak with others"
msgstr "交谈"

msgid "Call"
msgstr "呼、叫"

msgid "Contact"
msgstr ""

msgid "Greet"
msgstr "问候"

msgid "Say farewell"
msgstr "告别"

msgid "Speak in unison"
msgstr "一齐说"

msgid "Ask"
msgstr "问"

msgid "Answer"
msgstr "答"

msgid "Disclose"
msgstr "揭露"

msgid "Hide your thoughts"
msgstr "隐藏你的想法"

msgid "Debate"
msgstr "争论"

msgid "Demonstrate"
msgstr "表明、证实"

msgid "Quarrel"
msgstr "争吵"

msgid "Praise"
msgstr ""

msgid "Thank"
msgstr "感谢"

msgid "Flatter"
msgstr "奉承"

msgid "Boast"
msgstr "夸口"

msgid "Criticize"
msgstr ""

msgid "Blame"
msgstr ""

msgid "Insult"
msgstr "侮辱"

msgid "Mock"
msgstr "嘲弄"

msgid "Gossip"
msgstr "闲话"

msgid "Complain"
msgstr ""

msgid "Promise"
msgstr "承诺"

msgid "Make speech"
msgstr "演说"

msgid "Report"
msgstr "报告"

msgid "News, message"
msgstr "新闻、消息"

msgid "Figurative"
msgstr "比喻"

msgid "Admit"
msgstr "承认"

msgid "Language"
msgstr "语言"

msgid "Word"
msgstr "单词"

msgid "Information"
msgstr "信息"

msgid "Story"
msgstr ""

msgid "Fable, myth"
msgstr "寓言、神话"

msgid "Saying, proverb"
msgstr ""

msgid "Riddle"
msgstr "谜语"

msgid "Poetry"
msgstr "诗"

msgid "History"
msgstr "历史"

msgid "Verbal tradition"
msgstr "口传的传统"

msgid "Foolish talk"
msgstr "愚蠢的谈话"

msgid "Obscenity"
msgstr "冒犯语"

msgid "Sign, symbol"
msgstr "符号、标志"

msgid "Gesture"
msgstr "肢体语言"

msgid "Point at"
msgstr "指着"

msgid "Facial expression"
msgstr "面部表情"

msgid "Laugh"
msgstr "笑"

msgid "Cry, tear"
msgstr ""

msgid "Reading and writing"
msgstr "读写"

msgid "Write"
msgstr "写"

msgid "Written material"
msgstr "书面材料"

msgid "Read"
msgstr "读"

msgid "Publish"
msgstr "出版"

msgid "Record"
msgstr "记录"

msgid "List"
msgstr "清单、列表"

msgid "Letter"
msgstr ""

msgid "Interpreting messages"
msgstr "解释信息"

msgid "Meaning"
msgstr "意义"

msgid "Meaningless"
msgstr "没有意义"

msgid "Unintelligible"
msgstr "难以理解"

msgid "Show, indicate"
msgstr "展示、表明"

msgid "Mass communication"
msgstr "大众传播"

msgid "Radio, television"
msgstr "广播、电视"

msgid "Telephone"
msgstr "电话"

msgid "Newspaper"
msgstr "报纸"

msgid "Movie"
msgstr "电影"

msgid "Recorded music"
msgstr "录音"

msgid "Communication devices"
msgstr "通信传播设备"

msgid "Teach"
msgstr "教导"

msgid "Show, explain"
msgstr "展示、解释"

msgid "School"
msgstr "学校"

msgid "Subject of teaching"
msgstr "教导的主题"

msgid "Class, lesson"
msgstr ""

msgid "Correct"
msgstr "纠正"

msgid "Science"
msgstr "科学"

msgid "Test"
msgstr "测验"

msgid "Answer in a test"
msgstr "在测验中回答问题"

msgid "Social behavior"
msgstr "社交行为"

msgid "Relationships"
msgstr "关系"

msgid "Friend"
msgstr ""

msgid "Girlfriend, boyfriend"
msgstr "男朋友、女朋友"

msgid "Types of people"
msgstr "人的类型"

msgid "Working relationship"
msgstr "工作关系"

msgid "Know someone"
msgstr ""

msgid "Meet for the first time"
msgstr "初次相识"

msgid "Neighbor"
msgstr "邻居"

msgid "Social class"
msgstr "社会等级"

msgid "Unity"
msgstr "合一"

msgid "Disunity"
msgstr "不合"

msgid "Unfriendly"
msgstr ""

msgid "Set self apart"
msgstr "孤立自己"

msgid "Alone"
msgstr "独处"

msgid "Independent person"
msgstr "独立的人"

msgid "Private, public"
msgstr "私人的、公共的"

msgid "Begin a relationship"
msgstr "开始一种关系"

msgid "End a relationship"
msgstr "结束一种关系"

msgid "Show affection"
msgstr "表达感情"

msgid "Kinship"
msgstr ""

msgid "Related by birth"
msgstr "因出生而有关"

msgid "Grandfather, grandmother"
msgstr "祖父母"

msgid "Father, mother"
msgstr "父母"

msgid "Brother, sister"
msgstr "兄弟姐妹"

msgid "Son, daughter"
msgstr "儿女"

msgid "Grandson, granddaughter"
msgstr "孙子、孙女"

msgid "Uncle, aunt"
msgstr "叔伯、姑姨"

msgid "Cousin"
msgstr "堂、表弟兄姐妹"

msgid "Nephew, niece"
msgstr "侄儿、侄女"

msgid "Birth order"
msgstr "排行"

msgid "Related by marriage"
msgstr "联姻"

msgid "Husband, wife"
msgstr "夫妻"

msgid "In-law"
msgstr "姻亲"

msgid "Widow, widower"
msgstr "鳏夫、寡妇"

msgid "Orphan"
msgstr "孤儿"

msgid "Illegitimate child"
msgstr "私生子"

msgid "Adopt"
msgstr "收养"

msgid "Non-relative"
msgstr "非亲属"

msgid "Family, clan"
msgstr "家族、部族"

msgid "Race"
msgstr "种族"

msgid "Social activity"
msgstr "社交活动"

msgid "Come together, form a group"
msgstr ""

msgid "Invite"
msgstr "邀请"

msgid "Encounter"
msgstr "遭遇"

msgid "Meet together"
msgstr "相会"

msgid "Visit"
msgstr "拜访"

msgid "Welcome, receive"
msgstr "欢迎、接待"

msgid "Show hospitality"
msgstr "表现得好客"

msgid "Meeting, assembly"
msgstr "会议、集会"

msgid "Participate"
msgstr "旁观者"

msgid "Crowd, group"
msgstr "群、伙"

msgid "Organization"
msgstr ""

msgid "Join an organization"
msgstr ""

msgid "Leave an organization"
msgstr ""

msgid "Belong to an organization"
msgstr ""

msgid "Social group"
msgstr ""

msgid "Social event"
msgstr "社交活动"

msgid "Ceremony"
msgstr "仪式"

msgid "Festival, show"
msgstr ""

msgid "Celebrate"
msgstr "庆祝、纪念、歌颂"

msgid "Music"
msgstr "音乐"

msgid "Compose music"
msgstr ""

msgid "Play music"
msgstr "演奏音乐"

msgid "Sing"
msgstr "演唱"

msgid "Musician"
msgstr "音乐家"

msgid "Musical instrument"
msgstr "乐器"

msgid "Dance"
msgstr "跳舞"

msgid "Drama"
msgstr "戏剧"

msgid "Entertainment, recreation"
msgstr "娱乐、消遣"

msgid "Game"
msgstr "游戏"

msgid "Card game"
msgstr ""

msgid "Chess"
msgstr ""

msgid "Sports"
msgstr "体育"

msgid "Football, soccer"
msgstr ""

msgid "Basketball"
msgstr ""

msgid "Exercise"
msgstr "锻炼"

msgid "Gambling"
msgstr "赌博"

msgid "Play, fun"
msgstr "玩、娱乐"

msgid "Humor"
msgstr "幽默"

msgid "Serious"
msgstr ""

msgid "Holiday"
msgstr "假期"

msgid "Free time"
msgstr ""

msgid "Behavior"
msgstr "行为"

msgid "Good, moral"
msgstr ""

msgid "Bad, immoral"
msgstr ""

msgid "Meet a standard"
msgstr "达到标准"

msgid "Below standard"
msgstr "达不到标准"

msgid "Mature in behavior"
msgstr ""

msgid "Immature in behavior"
msgstr ""

msgid "Sensible"
msgstr ""

msgid "Reputation"
msgstr ""

msgid "Patient"
msgstr "耐心"

msgid "Impatient"
msgstr "没有耐心"

msgid "Bad-tempered"
msgstr "脾气坏"

msgid "Admire someone"
msgstr ""

msgid "Despise someone"
msgstr ""

msgid "Humble"
msgstr "谦卑"

msgid "Proud"
msgstr "骄傲"

msgid "Show off"
msgstr ""

msgid "Love"
msgstr "爱"

msgid "Hate, ill will"
msgstr ""

msgid "Not care"
msgstr "不在乎"

msgid "Abandon"
msgstr "遗弃"

msgid "Do good to"
msgstr ""

msgid "Do evil to"
msgstr ""

msgid "Help"
msgstr "帮助"

msgid "Hinder"
msgstr "阻碍"

msgid "Cooperate with"
msgstr "合作"

msgid "Compete with"
msgstr "和…竞争"

msgid "Altruistic, selfless"
msgstr "无私"

msgid "Selfish"
msgstr "自私"

msgid "Use a person"
msgstr ""

msgid "Share with"
msgstr "和…分享"

msgid "Provide for, support"
msgstr "为…提供、支持"

msgid "Care for"
msgstr "关心"

msgid "Entrust to the care of"
msgstr "托付给…照顾"

msgid "Meddle"
msgstr "管闲事"

msgid "Spoil"
msgstr ""

msgid "Enter by force"
msgstr "闯入"

msgid "Kidnap"
msgstr ""

msgid "Cruel"
msgstr "残酷"

msgid "Honest"
msgstr ""

msgid "Dishonest"
msgstr "不诚实"

msgid "Faithful"
msgstr "忠实"

msgid "Reliable"
msgstr "可靠"

msgid "Unreliable"
msgstr "不可靠"

msgid "Deceive"
msgstr "欺骗"

msgid "Hypocrite"
msgstr "伪君子"

msgid "Self-controlled"
msgstr "自控"

msgid "Lack self-control"
msgstr "缺乏自制"

msgid "Tidy"
msgstr ""

msgid "Untidy"
msgstr ""

msgid "Mistake"
msgstr ""

msgid "Polite"
msgstr ""

msgid "Impolite"
msgstr "无礼"

msgid "Crazy"
msgstr "疯狂"

msgid "Change behavior"
msgstr "改变"

msgid "Conform"
msgstr ""

msgid "Culture"
msgstr "文化"

msgid "Custom"
msgstr "风俗"

msgid "Habit"
msgstr "习惯"

msgid "Prosperity, trouble"
msgstr "好、坏"

msgid "Prosperity"
msgstr "兴旺"

msgid "Trouble"
msgstr "麻烦"

msgid "Problem"
msgstr "问题"

msgid "Danger"
msgstr "危险"

msgid "Accident"
msgstr "意外"

msgid "Disaster"
msgstr "灾难"

msgid "Separate, alone"
msgstr "个别、单独"

msgid "Suffer"
msgstr "受苦"

msgid "Respond to trouble"
msgstr "对麻烦的反应"

msgid "Brave"
msgstr ""

msgid "Cowardice"
msgstr "胆怯"

msgid "Avoid"
msgstr ""

msgid "Caution"
msgstr "谨慎"

msgid "Solve a problem"
msgstr "解决问题"

msgid "Endure"
msgstr "忍受"

msgid "Survive"
msgstr "幸存"

msgid "Respond to someone in trouble"
msgstr "回应在麻烦中的人"

msgid "Mercy"
msgstr ""

msgid "Show sympathy, support"
msgstr "表示同情、支持"

msgid "Gentle"
msgstr "温和"

msgid "Save from trouble"
msgstr "救难"

msgid "Protect"
msgstr ""

msgid "Free from bondage"
msgstr "脱离束缚"

msgid "Relief"
msgstr "减轻痛苦"

msgid "Risk"
msgstr "冒险"

msgid "Chance"
msgstr "碰巧"

msgid "Lucky"
msgstr ""

msgid "Unlucky"
msgstr ""

msgid "Authority"
msgstr "权力"

msgid "Person in authority"
msgstr "当权者"

msgid "Have authority"
msgstr "有权力"

msgid "Exercise authority"
msgstr "行使权力"

msgid "Lead"
msgstr "领导"

msgid "Command"
msgstr "命令"

msgid "Discipline, train"
msgstr "训练"

msgid "Appoint, delegate"
msgstr "任命、委派"

msgid "Submit to authority"
msgstr "服从权威"

msgid "Obey"
msgstr "顺从"

msgid "Disobey"
msgstr "不顺从"

msgid "Serve"
msgstr "服侍"

msgid "Slave"
msgstr ""

msgid "Follow, be a disciple"
msgstr "跟随、做门徒"

msgid "Rebel against authority"
msgstr "造反"

msgid "Independent"
msgstr "独立"

msgid "Honor"
msgstr "尊敬"

msgid "Title, name of honor"
msgstr "表示尊敬的称呼"

msgid "Lack respect"
msgstr "缺乏尊敬"

msgid "Status"
msgstr "地位"

msgid "High status"
msgstr "地位高"

msgid "Low status"
msgstr "地位低"

msgid "Government"
msgstr "政府"

msgid "Ruler"
msgstr ""

msgid "King's family"
msgstr "王室"

msgid "Government official"
msgstr ""

msgid "Citizen"
msgstr "公民"

msgid "Foreigner"
msgstr "外国人"

msgid "Government organization"
msgstr "政府组织"

msgid "Governing body"
msgstr ""

msgid "Rule"
msgstr "统治"

msgid "Subjugate"
msgstr "征服"

msgid "Government functions"
msgstr "政府职能"

msgid "Police"
msgstr "警察"

msgid "Arrest"
msgstr "逮捕"

msgid "Informal justice"
msgstr "私刑"

msgid "Diplomacy"
msgstr "外交"

msgid "Represent"
msgstr ""

msgid "Election"
msgstr "选举"

msgid "Politics"
msgstr ""

msgid "Region"
msgstr "区域"

msgid "Country"
msgstr "国家"

msgid "City"
msgstr "城镇"

msgid "Countryside"
msgstr "乡下"

msgid "Community"
msgstr "社区"

msgid "Law"
msgstr "法律"

msgid "Laws"
msgstr "法规"

msgid "Pass laws"
msgstr "立法"

msgid "Break the law"
msgstr "违法"

msgid "Court of law"
msgstr "法院"

msgid "Legal personnel"
msgstr "法律人员"

msgid "Trial"
msgstr ""

msgid "Investigate a crime"
msgstr ""

msgid "Suspect"
msgstr ""

msgid "Accuse, confront"
msgstr "控告、指责"

msgid "Defend against accusation"
msgstr ""

msgid "Witness, testify"
msgstr "作证"

msgid "Drop charges"
msgstr "撤诉"

msgid "Take oath"
msgstr "发誓"

msgid "Vindicate"
msgstr "澄清指控"

msgid "Judge, render a verdict"
msgstr "判决"

msgid "Acquit"
msgstr "宣告无罪"

msgid "Condemn, find guilty"
msgstr "定罪"

msgid "Fault"
msgstr "过错"

msgid "Punish"
msgstr "惩罚"

msgid "Reward"
msgstr "奖赏"

msgid "Fine"
msgstr "罚款"

msgid "Imprison"
msgstr "关押"

msgid "Execute"
msgstr "处死"

msgid "Ostracize"
msgstr "流放"

msgid "Pardon, release"
msgstr "赦免、释放"

msgid "Atone, restitution"
msgstr ""

msgid "Legal contract"
msgstr "法律合约"

msgid "Covenant"
msgstr "契约"

msgid "Break a contract"
msgstr "违反合约"

msgid "Justice"
msgstr "正义"

msgid "Impartial"
msgstr "公平"

msgid "Unfair"
msgstr "不公"

msgid "Deserve"
msgstr "应得的"

msgid "Discriminate, be unfair"
msgstr "歧视"

msgid "Act harshly"
msgstr "行为严厉残酷"

msgid "Oppress"
msgstr "压迫"

msgid "Conflict"
msgstr ""

msgid "Hostility"
msgstr ""

msgid "Oppose"
msgstr ""

msgid "Fight"
msgstr "战斗"

msgid "Fight for something good"
msgstr ""

msgid "Fight against something bad"
msgstr ""

msgid "Attack"
msgstr "攻击"

msgid "Ambush"
msgstr "伏击"

msgid "Defend"
msgstr "防卫进攻"

msgid "Revenge"
msgstr "报复"

msgid "Riot"
msgstr ""

msgid "Betray"
msgstr "背叛"

msgid "Violent"
msgstr ""

msgid "Enemy"
msgstr "敌人"

msgid "War"
msgstr "伤亡"

msgid "Defeat"
msgstr "击败"

msgid "Win"
msgstr "胜利"

msgid "Lose a fight"
msgstr "失败"

msgid "Surrender"
msgstr "投降"

msgid "Prisoner of war"
msgstr ""

msgid "Military organization"
msgstr "军事组织"

msgid "Army"
msgstr ""

msgid "Navy"
msgstr ""

msgid "Air force"
msgstr ""

msgid "Soldier"
msgstr "军人"

msgid "Spy"
msgstr "间谍"

msgid "Fort"
msgstr "堡垒、要塞"

msgid "Weapon, shoot"
msgstr "武器、射击"

msgid "Plunder"
msgstr ""

msgid "Peace"
msgstr "和平"

msgid "Rebuke"
msgstr "指责"

msgid "Make an appeal"
msgstr "请求"

msgid "Appease"
msgstr "安抚"

msgid "Negotiate"
msgstr "谈判"

msgid "Renounce claim, concede"
msgstr "放弃权利、退让"

msgid "Repent"
msgstr "悔改"

msgid "Request forgiveness"
msgstr "请求宽恕"

msgid "Forgive"
msgstr "原谅"

msgid "Make peace"
msgstr "促成和平"

msgid "Stop fighting"
msgstr "停战"

msgid "Reconcile"
msgstr "和好"

msgid "Religion"
msgstr "宗教信仰"

msgid "God"
msgstr "神"

msgid "Supernatural being"
msgstr "超自然体"

msgid "Theology"
msgstr "神学"

msgid "Sacred writings"
msgstr "宗教经典"

msgid "Miracle, supernatural power"
msgstr ""

msgid "Sorcery"
msgstr ""

msgid "Demon possession"
msgstr "鬼附身"

msgid "Bless"
msgstr "祝福"

msgid "Curse"
msgstr "诅咒"

msgid "Destiny"
msgstr "命运"

msgid "Prophecy"
msgstr "预言"

msgid "Omen, divination"
msgstr ""

msgid "Practice religion"
msgstr "活出信仰"

msgid "Devout"
msgstr "虔诚"

msgid "Pray"
msgstr "祷告"

msgid "Worship"
msgstr "敬拜"

msgid "Religious ceremony"
msgstr ""

msgid "Offering, sacrifice"
msgstr ""

msgid "Religious purification"
msgstr "洁净"

msgid "Taboo"
msgstr "禁忌"

msgid "Salvation"
msgstr "拯救"

msgid "Dedicate to religious use"
msgstr "分别为圣"

msgid "Fasting"
msgstr "禁食"

msgid "Heaven, hell"
msgstr "天堂、地狱"

msgid "Resurrection"
msgstr "复活"

msgid "Religious organization"
msgstr "宗教组织"

msgid "Religious person"
msgstr "宗教人员"

msgid "Christianity"
msgstr "基督教"

msgid "Islam"
msgstr "伊斯兰教"

msgid "Hinduism"
msgstr "印度教"

msgid "Buddhism"
msgstr "佛教"

msgid "Judaism"
msgstr "犹太教"

msgid "Animism "
msgstr ""

msgid "Religious things"
msgstr ""

msgid "Idol"
msgstr "偶像"

msgid "Place of worship"
msgstr "敬拜的场所"

msgid "Irreligion"
msgstr "反宗教"

msgid "Daily life"
msgstr ""

msgid "Household equipment"
msgstr ""

msgid "Furniture"
msgstr "家具"

msgid "Table"
msgstr "桌子"

msgid "Chair"
msgstr "椅子"

msgid "Bed"
msgstr "床"

msgid "Cabinet"
msgstr "橱柜"

msgid "Household decoration"
msgstr ""

msgid "Food"
msgstr "食物"

msgid "Food preparation"
msgstr "食物制作"

msgid "Cooking methods"
msgstr ""

msgid "Steps in food preparation"
msgstr "准备食物的步骤"

msgid "Remove shell, skin"
msgstr "去壳、去皮"

msgid "Pound in mortar and pestle"
msgstr "在研钵里捣碎"

msgid "Grind flour"
msgstr "磨面"

msgid "Cooking utensil"
msgstr ""

msgid "Food storage"
msgstr "保存食物"

msgid "Serve food"
msgstr "上饭菜"

msgid "Eat"
msgstr "吃"

msgid "Bite, chew"
msgstr ""

msgid "Meal"
msgstr "一日三餐"

msgid "Feast"
msgstr "宴席"

msgid "Manner of eating"
msgstr "吃的方式"

msgid "Hungry, thirsty"
msgstr "饥渴"

msgid "Satiated, full"
msgstr "饱"

msgid "Drink"
msgstr "喝"

msgid "Eating utensil"
msgstr "餐具"

msgid "Fast, not eat"
msgstr "禁食、不吃东西"

msgid "Types of food"
msgstr "食物的种类"

msgid "Food from plants"
msgstr "植物性食物"

msgid "Food from seeds"
msgstr "种子性食物"

msgid "Food from fruit"
msgstr "水果"

msgid "Food from vegetables"
msgstr "蔬菜"

msgid "Food from leaves"
msgstr "可吃的茎叶"

msgid "Food from roots"
msgstr "可吃的根"

msgid "Food from animals"
msgstr "动物性食物"

msgid "Meat"
msgstr "肉"

msgid "Milk products"
msgstr "奶制品"

msgid "Egg dishes"
msgstr ""

msgid "Cooking ingredients"
msgstr "配料"

msgid "Sugar"
msgstr "糖"

msgid "Salt"
msgstr "盐"

msgid "Spice"
msgstr "调料"

msgid "Leaven"
msgstr "酵母"

msgid "Cooking oil"
msgstr "食油"

msgid "Prepared food"
msgstr "预制食品"

msgid "Prohibited food"
msgstr "禁忌食物"

msgid "Beverage"
msgstr ""

msgid "Alcoholic beverage"
msgstr ""

msgid "Alcohol preparation"
msgstr "酿酒"

msgid "Drunk"
msgstr ""

msgid "Tobacco"
msgstr "烟草"

msgid "Narcotic"
msgstr "麻醉品"

msgid "Stimulant"
msgstr ""

msgid "Clothing"
msgstr "衣服"

msgid "Men's clothing"
msgstr "男装"

msgid "Women's clothing"
msgstr "女装"

msgid "Traditional clothing"
msgstr "传统服装"

msgid "Clothes for special occasions"
msgstr "特殊场合穿的服装"

msgid "Clothes for special people"
msgstr "特殊的人穿的衣服"

msgid "Parts of clothing"
msgstr "衣服的组成部分"

msgid "Wear clothing"
msgstr "穿衣服"

msgid "Naked"
msgstr "赤身"

msgid "Style of clothing"
msgstr "服装的式样"

msgid "Adornment"
msgstr "饰物"

msgid "Jewelry"
msgstr "珠宝"

msgid "Cosmetics"
msgstr "化妆品"

msgid "Care for hair"
msgstr ""

msgid "Comb hair"
msgstr ""

msgid "Plait hair"
msgstr ""

msgid "Dye hair"
msgstr ""

msgid "Hairstyle"
msgstr ""

msgid "Cut hair"
msgstr ""

msgid "Shave"
msgstr "修面"

msgid "Care for the teeth"
msgstr ""

msgid "Anoint the body"
msgstr ""

msgid "Ritual scar"
msgstr ""

msgid "Circumcision"
msgstr "割礼"

msgid "Care for the fingernails"
msgstr ""

msgid "Fire"
msgstr "火"

msgid "Light a fire"
msgstr "点火"

msgid "Tend a fire"
msgstr "护火"

msgid "Extinguish a fire"
msgstr "灭火"

msgid "Burn"
msgstr ""

msgid "What fires produce"
msgstr "火的产物"

msgid "Fuel"
msgstr "燃料"

msgid "Fireplace"
msgstr "炉灶"

msgid "Cleaning"
msgstr "清洁"

msgid "Clean, dirty"
msgstr "干净、脏"

msgid "Bathe"
msgstr "洗澡"

msgid "Wash dishes"
msgstr "洗碗"

msgid "Wash clothes"
msgstr "洗衣服"

msgid "Sweep, rake"
msgstr "扫、耙"

msgid "Wipe, erase"
msgstr "擦、抹"

msgid "Sleep"
msgstr "睡觉"

msgid "Go to sleep"
msgstr "上床睡觉"

msgid "Dream"
msgstr "梦"

msgid "Wake up"
msgstr "醒来"

msgid "Manage a house"
msgstr "管家"

msgid "Live, stay"
msgstr "居住、逗留"

msgid "Work and occupation"
msgstr "工作和职业"

msgid "Work"
msgstr "工作"

msgid "Worker"
msgstr "工人"

msgid "Expert"
msgstr "专家"

msgid "Method"
msgstr "方法"

msgid "Try, attempt"
msgstr ""

msgid "Use"
msgstr "使用"

msgid "Useful"
msgstr ""

msgid "Useless"
msgstr ""

msgid "Available"
msgstr "可用"

msgid "Use up"
msgstr "用完"

msgid "Take care of something"
msgstr "照顾东西"

msgid "Waste"
msgstr "浪费"

msgid "Work well"
msgstr "工作好"

msgid "Careful"
msgstr "慎重"

msgid "Work hard"
msgstr "工作努力"

msgid "Busy"
msgstr "忙"

msgid "Power, force"
msgstr "动力、力量"

msgid "Complete, finish"
msgstr "完成、结束"

msgid "Ambitious"
msgstr "抱负"

msgid "Work poorly"
msgstr "工作糟糕"

msgid "Careless, irresponsible"
msgstr "粗心、不负责任"

msgid "Lazy"
msgstr "懒"

msgid "Give up"
msgstr "放弃"

msgid "Plan"
msgstr "计划"

msgid "Arrange an event"
msgstr "安排活动"

msgid "Cancel an event"
msgstr "取消活动"

msgid "Prepare"
msgstr "准备"

msgid "Prepare something for use"
msgstr ""

msgid "Effective"
msgstr "有效"

msgid "Efficient"
msgstr "有效率"

msgid "Opportunity"
msgstr "机会"

msgid "Difficult, impossible"
msgstr "困难、不可能"

msgid "Easy, possible"
msgstr "容易、可能"

msgid "Succeed"
msgstr "成功"

msgid "Fail"
msgstr "失败"

msgid "Advantage"
msgstr ""

msgid "Job satisfaction"
msgstr "对工作的满意"

msgid "Unemployed, not working"
msgstr "失业、没有工作"

msgid "Made by hand"
msgstr "手工制造"

msgid "Artificial"
msgstr "人造的"

msgid "Experienced"
msgstr "有经验的"

msgid "Accustomed to"
msgstr "习惯于"

msgid "Agriculture"
msgstr "农业"

msgid "Growing crops"
msgstr "种植农作物"

msgid "Growing grain"
msgstr "种谷物"

msgid "Growing rice"
msgstr ""

msgid "Growing wheat"
msgstr ""

msgid "Growing maize"
msgstr ""

msgid "Growing roots"
msgstr ""

msgid "Growing potatoes"
msgstr ""

msgid "Growing cassava"
msgstr ""

msgid "Growing vegetables"
msgstr ""

msgid "Growing fruit"
msgstr ""

msgid "Growing grapes"
msgstr ""

msgid "Growing bananas"
msgstr ""

msgid "Growing grass"
msgstr ""

msgid "Growing sugarcane"
msgstr ""

msgid "Growing tobacco"
msgstr ""

msgid "Growing flowers"
msgstr "养花"

msgid "Growing trees"
msgstr "种树"

msgid "Growing coconuts"
msgstr ""

msgid "Growing coffee"
msgstr ""

msgid "Land preparation"
msgstr "预备土地"

msgid "Clear a field"
msgstr "清理土地"

msgid "Plow a field"
msgstr "犁地"

msgid "Fertilize a field"
msgstr "施肥"

msgid "Plant a field"
msgstr "栽种"

msgid "Tend a field"
msgstr "田间管理"

msgid "Cut grass"
msgstr "割草"

msgid "Uproot plants"
msgstr ""

msgid "Irrigate"
msgstr "灌溉"

msgid "Trim plants"
msgstr "修枝"

msgid "Neglect plants"
msgstr "忽略管理"

msgid "Harvest"
msgstr "收获"

msgid "First fruits"
msgstr "最初的收成"

msgid "Crop failure"
msgstr "农作物歉收"

msgid "Gather wild plants"
msgstr "采集野生植物"

msgid "Plant product"
msgstr "植物产品"

msgid "Process harvest"
msgstr "处理收成"

msgid "Winnow grain"
msgstr "杨谷物"

msgid "Mill grain"
msgstr "磨谷物"

msgid "Thresh"
msgstr "打谷"

msgid "Store the harvest"
msgstr "储存收成"

msgid "Farm worker"
msgstr ""

msgid "Agricultural tool"
msgstr ""

msgid "Farmland"
msgstr "田地"

msgid "Animal husbandry"
msgstr "畜牧业"

msgid "Domesticated animal"
msgstr "家养动物"

msgid "Cattle"
msgstr "牛"

msgid "Sheep"
msgstr "绵羊"

msgid "Goat"
msgstr "山羊"

msgid "Pig"
msgstr "猪"

msgid "Dog"
msgstr "狗"

msgid "Cat"
msgstr "猫"

msgid "Beast of burden"
msgstr "力畜"

msgid "Tend herds in fields"
msgstr "照看原野里的畜群"

msgid "Milk"
msgstr "奶"

msgid "Butcher, slaughter"
msgstr "屠夫、屠宰"

msgid "Wool production"
msgstr "羊毛制品"

msgid "Poultry raising"
msgstr "养家禽"

msgid "Chicken"
msgstr "鸡"

msgid "Animal products"
msgstr "动物产品"

msgid "Veterinary science"
msgstr "兽医"

msgid "Animal diseases"
msgstr "兽疫"

msgid "Castrate animal"
msgstr "阉割动物"

msgid "Hunt and fish"
msgstr "打猎和捕鱼"

msgid "Hunt"
msgstr "打猎"

msgid "Track an animal"
msgstr "追踪动物"

msgid "Trap"
msgstr "陷阱"

msgid "Hunting birds"
msgstr "捕鸟"

msgid "Beekeeping"
msgstr "养蜂"

msgid "Fishing"
msgstr "捕鱼"

msgid "Fish with net"
msgstr "用网捕鱼"

msgid "Fish with hooks"
msgstr "钓鱼"

msgid "Fishing equipment"
msgstr "渔具"

msgid "Things done to animals"
msgstr "对动物做的事情"

msgid "Working with buildings"
msgstr "建筑"

msgid "Building"
msgstr "建筑物"

msgid "House"
msgstr ""

msgid "Types of houses"
msgstr "房屋的类型"

msgid "Land, property"
msgstr ""

msgid "Yard"
msgstr ""

msgid "Fence, wall"
msgstr ""

msgid "Parts of a building"
msgstr "建筑的组成部分"

msgid "Wall"
msgstr "墙"

msgid "Roof"
msgstr "屋顶"

msgid "Floor"
msgstr "地板"

msgid "Door"
msgstr "门"

msgid "Window"
msgstr "窗"

msgid "Foundation"
msgstr "地基"

msgid "Room"
msgstr "房间"

msgid "Floor, story"
msgstr ""

msgid "Building materials"
msgstr "建筑材料"

msgid "Building equipment and maintenance"
msgstr "建筑设备及维护"

msgid "Infrastructure"
msgstr "基础设施"

msgid "Road"
msgstr "路"

msgid "Boundary"
msgstr "界限"

msgid "Occupation"
msgstr ""

msgid "Working with cloth"
msgstr "和布有关的工作"

msgid "Cloth"
msgstr "布"

msgid "Spinning thread"
msgstr "纺"

msgid "Knitting"
msgstr "织"

msgid "Weaving cloth"
msgstr ""

msgid "Working with minerals"
msgstr "针对矿的工作"

msgid "Mining"
msgstr "采矿"

msgid "Smelting"
msgstr "冶炼"

msgid "Working with metal"
msgstr "金属制造"

msgid "Working with clay"
msgstr "粘土制造"

msgid "Working with glass"
msgstr "玻璃制造"

msgid "Working with oil and gas"
msgstr "油气制造"

msgid "Working with stone"
msgstr "石器制造"

msgid "Working with bricks"
msgstr "砌砖"

msgid "Working with chemicals"
msgstr "有关化学品的工作"

msgid "Explode"
msgstr "爆炸"

msgid "Working with wood"
msgstr "木活"

msgid "Lumbering"
msgstr "木材业"

msgid "Wood"
msgstr "木头"

msgid "Working with paper"
msgstr "纸业"

msgid "Crafts"
msgstr "手艺"

msgid "Cordage"
msgstr "绳索"

msgid "Weaving baskets and mats"
msgstr ""

msgid "Working with leather"
msgstr "皮革制造"

msgid "Working with bone"
msgstr "和骨头有关的工作"

msgid "Art"
msgstr "艺术"

msgid "Draw, paint"
msgstr "绘画"

msgid "Photography"
msgstr "摄影"

msgid "Sculpture"
msgstr "雕塑"

msgid "Working with land"
msgstr "和土地有关的工作"

msgid "Working with water"
msgstr "和水有关的工作"

msgid "Plumber"
msgstr "水暖工"

msgid "Conveying water"
msgstr "送水"

msgid "Controlling water"
msgstr "治水"

msgid "Working in the sea"
msgstr "和海有关的工作"

msgid "Working with machines"
msgstr "用机器工作"

msgid "Working with electricity"
msgstr "和电有关的工作"

msgid "Tool"
msgstr "工具"

msgid "Cutting tool"
msgstr "切割工具"

msgid "Poking tool"
msgstr "刺戳工具"

msgid "Digging tool"
msgstr "挖掘工具"

msgid "Pounding tool"
msgstr "敲打工具"

msgid "Carrying tool"
msgstr "运送工具"

msgid "Lifting tool"
msgstr ""

msgid "Fastening tool"
msgstr ""

msgid "Holding tool"
msgstr ""

msgid "Container"
msgstr "容器"

msgid "Bag"
msgstr "包"

msgid "Sheath"
msgstr "套"

msgid "Parts of tools"
msgstr "工具的组成部分"

msgid "Machine"
msgstr "机器"

msgid "Finance"
msgstr "财政"

msgid "Have wealth"
msgstr "拥有财富"

msgid "Own, possess"
msgstr ""

msgid "Rich"
msgstr ""

msgid "Poor"
msgstr "贫穷"

msgid "Store wealth"
msgstr "积存财富"

msgid "Possession, property"
msgstr ""

msgid "Accumulate wealth"
msgstr "积累财富"

msgid "Produce wealth"
msgstr "制造财富"

msgid "Make profit"
msgstr "赢利"

msgid "Lose wealth"
msgstr "失去财富"

msgid "Frugal"
msgstr "节俭"

msgid "Greedy"
msgstr "贪婪"

msgid "Collect"
msgstr ""

msgid "Earn"
msgstr ""

msgid "Share wealth"
msgstr "分享财富"

msgid "Give, donate"
msgstr "给、赠送"

msgid "Generous"
msgstr "慷慨"

msgid "Stingy"
msgstr "吝啬"

msgid "Beg"
msgstr "乞讨"

msgid "Financial transaction"
msgstr ""

msgid "Buy"
msgstr "买"

msgid "Sell"
msgstr "卖"

msgid "Price"
msgstr ""

msgid "Expensive"
msgstr "贵"

msgid "Cheap"
msgstr "便宜"

msgid "Free of charge"
msgstr "免费"

msgid "Bargain"
msgstr "讲价"

msgid "Pay"
msgstr "付钱"

msgid "Hire, rent"
msgstr "租借"

msgid "Spend"
msgstr "花费"

msgid "Store, marketplace"
msgstr "商店、商场"

msgid "Exchange, trade"
msgstr "交易"

msgid "Borrow"
msgstr "借入"

msgid "Lend"
msgstr "借出"

msgid "Give pledge, bond"
msgstr "担保、抵押"

msgid "Owe"
msgstr "欠"

msgid "Repay debt"
msgstr "还债"

msgid "Credit"
msgstr "存款"

msgid "Money"
msgstr "钱"

msgid "Monetary units"
msgstr "货币单位"

msgid "Accounting"
msgstr "会计学"

msgid "Tax"
msgstr "税"

msgid "Dishonest financial practices"
msgstr "不诚实的金融行为"

msgid "Steal"
msgstr "偷抢"

msgid "Cheat"
msgstr "欺骗"

msgid "Extort money"
msgstr "敲诈勒索"

msgid "Take by force"
msgstr "夺取"

msgid "Bribe"
msgstr "贿赂"

msgid "Smuggle"
msgstr ""

msgid "Business organization"
msgstr "企业组织"

msgid "Management"
msgstr "管理"

msgid "Work for someone"
msgstr ""

msgid "Marketing"
msgstr "营销"

msgid "Commerce"
msgstr "商业"

msgid "Economics"
msgstr "经济学"

msgid "Insurance"
msgstr "保险"

msgid "Physical actions"
msgstr "人体动作"

msgid "Posture"
msgstr "姿势"

msgid "Stand"
msgstr "站"

msgid "Sit"
msgstr "坐"

msgid "Lie down"
msgstr "躺下"

msgid "Kneel"
msgstr "下跪"

msgid "Bow"
msgstr "鞠躬"

msgid "Lean"
msgstr "靠"

msgid "Straight posture"
msgstr "挺直的姿势"

msgid "Relaxed posture"
msgstr "放松的姿势"

msgid "Bend down"
msgstr "弯腰"

msgid "Move a part of the body"
msgstr "移动身体的某个部分"

msgid "Move"
msgstr "移动"

msgid "Manner of movement"
msgstr "动作的样子"

msgid "Walk"
msgstr "走"

msgid "Run"
msgstr "跑"

msgid "Crawl"
msgstr "爬"

msgid "Jump"
msgstr "跳"

msgid "Move quickly"
msgstr "快速移动"

msgid "Move slowly"
msgstr "缓慢移动"

msgid "Wander"
msgstr "游荡"

msgid "Graceful"
msgstr "优雅"

msgid "Clumsy"
msgstr "笨拙"

msgid "Walk with difficulty"
msgstr "行走困难"

msgid "Slip, slide"
msgstr "滑"

msgid "Steady, unsteady"
msgstr "稳、不稳"

msgid "Balance"
msgstr "平衡"

msgid "Move noisily"
msgstr ""

msgid "Move in a direction"
msgstr "向某个方向移动"

msgid "Move forward"
msgstr "前进"

msgid "Move back"
msgstr "后退"

msgid "Move sideways"
msgstr "往旁边移动"

msgid "Move up"
msgstr "上升"

msgid "Move down"
msgstr "下降"

msgid "Fall"
msgstr ""

msgid "Turn"
msgstr "拐弯"

msgid "Move in a circle"
msgstr "转动"

msgid "Move back and forth"
msgstr "来回移动"

msgid "Move straight without turning"
msgstr "直行"

msgid "Move toward something"
msgstr "靠近什么东西"

msgid "Move away"
msgstr "离开"

msgid "Go"
msgstr "去"

msgid "Come"
msgstr "来"

msgid "Leave"
msgstr "离开"

msgid "Arrive"
msgstr "到达"

msgid "Move in"
msgstr "进"

msgid "Move out"
msgstr "出"

msgid "Move past, over, through"
msgstr "经过、穿过、越过"

msgid "Return"
msgstr "返回"

msgid "Travel"
msgstr "旅行"

msgid "Travel by land"
msgstr "陆路旅行"

msgid "Vehicle"
msgstr "车辆"

msgid "Railroad"
msgstr ""

msgid "Travel by water"
msgstr "水上旅行"

msgid "Boat"
msgstr "船"

msgid "Swim"
msgstr "游泳"

msgid "Dive"
msgstr "潜水"

msgid "Fly"
msgstr "空中旅行"

msgid "Travel in space"
msgstr "太空旅行"

msgid "Move to a new house"
msgstr "搬进新家"

msgid "Way, route"
msgstr ""

msgid "Lose your way"
msgstr "迷路"

msgid "Map"
msgstr "地图"

msgid "Accompany"
msgstr "陪伴"

msgid "Go first"
msgstr "带领"

msgid "Follow"
msgstr "跟随"

msgid "Guide"
msgstr "引路"

msgid "Move together"
msgstr ""

msgid "Pursue"
msgstr "逃跑、追踪"

msgid "Catch, capture"
msgstr ""

msgid "Prevent from moving"
msgstr ""

msgid "Escape"
msgstr "逃跑"

msgid "Set free"
msgstr "释放"

msgid "Not moving"
msgstr "静止"

msgid "Stop moving"
msgstr "停止移动"

msgid "Stay, remain"
msgstr "停留"

msgid "Wait"
msgstr "等待"

msgid "Send someone"
msgstr "派遣某人"

msgid "Move something"
msgstr "移动东西"

msgid "Carry"
msgstr "搬运"

msgid "Throw"
msgstr "扔"

msgid "Catch"
msgstr "抓住"

msgid "Shake"
msgstr "摇"

msgid "Knock over"
msgstr "打倒"

msgid "Set upright"
msgstr "竖直"

msgid "Move something in a direction"
msgstr "往某个方向移动东西"

msgid "Put in front"
msgstr "放在前面"

msgid "Put in back"
msgstr "放在后面"

msgid "Put aside"
msgstr "放在旁边"

msgid "Lift"
msgstr "举"

msgid "Hang"
msgstr "挂"

msgid "Lower something"
msgstr "降低"

msgid "Put in"
msgstr "放入"

msgid "Take something out of something"
msgstr "取出"

msgid "Pull"
msgstr "拉"

msgid "Push"
msgstr "推"

msgid "Take somewhere"
msgstr "把东西带到什么地方"

msgid "Take something from somewhere"
msgstr "把东西带离什么地方"

msgid "Return something"
msgstr "归还"

msgid "Send"
msgstr "寄送"

msgid "Chase away"
msgstr "驱逐"

msgid "Drive along"
msgstr ""

msgid "Handle something"
msgstr "处理事情"

msgid "Touch"
msgstr "触摸"

msgid "Pick up"
msgstr "捡起"

msgid "Put down"
msgstr "放下"

msgid "Hold"
msgstr "握住"

msgid "Actions of the hand"
msgstr "手的动作"

msgid "Support"
msgstr "支撑"

msgid "Extend"
msgstr "扩张"

msgid "Turn something"
msgstr "转动"

msgid "Open"
msgstr "开"

msgid "Shut, close"
msgstr "关"

msgid "Block, dam up"
msgstr "阻挡"

msgid "Limit"
msgstr "限度"

msgid "Cover"
msgstr "遮盖"

msgid "Uncover"
msgstr "揭开"

msgid "Wrap"
msgstr "包裹"

msgid "Spread, smear"
msgstr ""

msgid "Transport"
msgstr ""

msgid "Have, be with"
msgstr "有"

msgid "Give, hand to"
msgstr "交给"

msgid "Receive"
msgstr "得到"

msgid "Get"
msgstr ""

msgid "Distribute"
msgstr "分发"

msgid "Keep something"
msgstr "保留"

msgid "Leave something"
msgstr "遗弃"

msgid "Throw away"
msgstr "扔掉"

msgid "Not have"
msgstr ""

msgid "Arrange"
msgstr ""

msgid "Gather"
msgstr "聚集"

msgid "Separate, scatter"
msgstr "分散"

msgid "Include"
msgstr "包含"

msgid "Special"
msgstr "特别"

msgid "Join, attach"
msgstr "连接"

msgid "Link, connect"
msgstr ""

msgid "Stick together"
msgstr ""

msgid "Add to something"
msgstr ""

msgid "Remove, take apart"
msgstr ""

msgid "Mix"
msgstr "混合"

msgid "Pure, unmixed"
msgstr "纯粹"

msgid "Tie"
msgstr "系"

msgid "Rope, string"
msgstr "绳"

msgid "Tangle"
msgstr "缠绕"

msgid "Organize"
msgstr ""

msgid "Disorganized"
msgstr "扰乱"

msgid "Substitute"
msgstr "替换"

msgid "Multiple things moving"
msgstr "群体移动"

msgid "Simple, complicated"
msgstr "简单、复杂"

msgid "Put"
msgstr ""

msgid "Load, pile"
msgstr ""

msgid "Fill, cover"
msgstr ""

msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

msgid "Find"
msgstr "发现"

msgid "Lose, misplace"
msgstr "遗失、放错地方"

msgid "Physical impact"
msgstr "身体碰撞"

msgid "Hit"
msgstr "反弹"

msgid "Aim at a target"
msgstr "瞄准目标"

msgid "Kick"
msgstr "踢"

msgid "Press"
msgstr "按压"

msgid "Rub"
msgstr "擦"

msgid "Grind"
msgstr "磨"

msgid "Mark"
msgstr "标记"

msgid "Divide into pieces"
msgstr "分"

msgid "Break"
msgstr "打碎"

msgid "Crack"
msgstr "裂缝"

msgid "Cut"
msgstr "砍切"

msgid "Tear, rip"
msgstr "撕、扯"

msgid "Make hole, opening"
msgstr "打洞、开口"

msgid "Dig"
msgstr "挖"

msgid "Break, wear out"
msgstr ""

msgid "Damage"
msgstr "损坏"

msgid "Tear down"
msgstr "拆毁"

msgid "Destroy"
msgstr "摧毁"

msgid "Repair"
msgstr "修补"

msgid "States"
msgstr "状况"

msgid "Quantity"
msgstr "数量"

msgid "Number"
msgstr "数"

msgid "Cardinal numbers"
msgstr "基数词"

msgid "One"
msgstr ""

msgid "Two"
msgstr ""

msgid "Ordinal numbers"
msgstr "序数词"

msgid "Number of times"
msgstr "次数"

msgid "Multiples"
msgstr "倍数"

msgid "Numbered group"
msgstr ""

msgid "Fraction"
msgstr "分数"

msgid "Number series"
msgstr ""

msgid "Count"
msgstr "计算"

msgid "Mathematics"
msgstr ""

msgid "Add numbers"
msgstr ""

msgid "Subtract numbers"
msgstr ""

msgid "Multiply numbers"
msgstr ""

msgid "Divide numbers"
msgstr ""

msgid "Plural"
msgstr ""

msgid "Many, much"
msgstr ""

msgid "Few, little"
msgstr ""

msgid "Group of things"
msgstr "事物群体"

msgid "More"
msgstr "更多"

msgid "Less"
msgstr "更少"

msgid "Increase"
msgstr "增加"

msgid "Decrease"
msgstr "减少"

msgid "All"
msgstr "所有"

msgid "Some"
msgstr "一些"

msgid "None, nothing"
msgstr ""

msgid "Both"
msgstr "两者"

msgid "Most, almost all"
msgstr ""

msgid "Most, least"
msgstr ""

msgid "Almost"
msgstr "几乎"

msgid "Only"
msgstr "唯一"

msgid "Exact"
msgstr ""

msgid "Approximate"
msgstr ""

msgid "Average"
msgstr "平均"

msgid "Whole, complete"
msgstr ""

msgid "Part"
msgstr "部分"

msgid "Piece"
msgstr ""

msgid "Enough"
msgstr ""

msgid "Extra"
msgstr ""

msgid "Lack"
msgstr ""

msgid "Need"
msgstr ""

msgid "Remain, remainder"
msgstr ""

msgid "Full"
msgstr "满"

msgid "Empty"
msgstr "空"

msgid "Big"
msgstr "大"

msgid "Small"
msgstr "小"

msgid "Long"
msgstr ""

msgid "Short, not long"
msgstr ""

msgid "Tall"
msgstr "高"

msgid "Short, not tall"
msgstr ""

msgid "Thick"
msgstr ""

msgid "Thin thing"
msgstr ""

msgid "Fat person"
msgstr ""

msgid "Thin person"
msgstr ""

msgid "Wide"
msgstr "宽"

msgid "Narrow"
msgstr "窄"

msgid "Big area"
msgstr ""

msgid "Big container, volume"
msgstr "体积"

msgid "Distance"
msgstr "距离"

msgid "Far"
msgstr "远"

msgid "Near"
msgstr "近"

msgid "High"
msgstr "高"

msgid "Low"
msgstr "低"

msgid "Deep, shallow"
msgstr "深、浅"

msgid "Fit, size"
msgstr "尺寸合适"

msgid "Tight"
msgstr ""

msgid "Loose"
msgstr ""

msgid "Wedged in, stuck"
msgstr "挤住、卡住"

msgid "Measure"
msgstr "计量"

msgid "Weigh"
msgstr ""

msgid "Heavy"
msgstr "重"

msgid "Light in weight"
msgstr "轻"

msgid "Quality"
msgstr "性质"

msgid "Shape"
msgstr "形状"

msgid "Point, dot"
msgstr "点"

msgid "Line"
msgstr "线"

msgid "Straight"
msgstr "直"

msgid "Flat"
msgstr "平"

msgid "Horizontal"
msgstr "水平"

msgid "Vertical"
msgstr "垂直"

msgid "Leaning, sloping"
msgstr "倾斜"

msgid "Bend"
msgstr ""

msgid "Roll up"
msgstr ""

msgid "Twist, wring"
msgstr "拧、扭"

msgid "Fold"
msgstr ""

msgid "Round"
msgstr "圆"

msgid "Concave"
msgstr "凹"

msgid "Convex"
msgstr "凸"

msgid "Hollow"
msgstr "空心"

msgid "Square"
msgstr "方"

msgid "Pattern, design"
msgstr ""

msgid "Symmetrical"
msgstr "对称"

msgid "Stretch"
msgstr "伸展"

msgid "Texture"
msgstr "质地"

msgid "Smooth"
msgstr "光滑"

msgid "Rough"
msgstr "粗糙"

msgid "Sharp"
msgstr "锋利"

msgid "Pointed"
msgstr "尖"

msgid "Blunt"
msgstr "钝"

msgid "Furrow"
msgstr "沟槽"

msgid "Light"
msgstr "光"

msgid "Shine"
msgstr "发光"

msgid "Light source"
msgstr "光源"

msgid "Bright"
msgstr "明亮"

msgid "Dark"
msgstr "昏暗"

msgid "Shadow"
msgstr "阴影"

msgid "Color"
msgstr "颜色"

msgid "White"
msgstr "白"

msgid "Black"
msgstr "黑"

msgid "Gray"
msgstr "灰"

msgid "Colors of the spectrum"
msgstr "光谱色"

msgid "Animal color, marking"
msgstr "动物的颜色、斑纹"

msgid "Change color"
msgstr ""

msgid "Multicolored"
msgstr ""

msgid "Shiny"
msgstr ""

msgid "Hot"
msgstr ""

msgid "Cold"
msgstr "冷"

msgid "Type, kind"
msgstr ""

msgid "Nature, character"
msgstr "性质、特征"

msgid "Compare"
msgstr "比较"

msgid "Same"
msgstr "相同"

msgid "Like, similar"
msgstr "像、类似"

msgid "Different"
msgstr "不同"

msgid "Other"
msgstr "其它"

msgid "Various"
msgstr ""

msgid "Opposite"
msgstr ""

msgid "Common"
msgstr "普通"

msgid "Usual"
msgstr "正常"

msgid "Unusual"
msgstr "反常"

msgid "Unique"
msgstr "独特"

msgid "Strange"
msgstr "奇怪"

msgid "Pattern, model"
msgstr "模型、样式"

msgid "Imitate"
msgstr "模仿"

msgid "Copy"
msgstr ""

msgid "Made of, material"
msgstr ""

msgid "Strong, brittle"
msgstr "坚固、脆弱"

msgid "Hard, firm"
msgstr "硬、结实"

msgid "Stiff, flexible"
msgstr "僵硬、灵活"

msgid "Dense"
msgstr "密"

msgid "Soft, flimsy"
msgstr "柔软、脆弱"

msgid "Good"
msgstr "好"

msgid "Bad"
msgstr "坏"

msgid "Better"
msgstr ""

msgid "Worse"
msgstr ""

msgid "Perfect"
msgstr "完美"

msgid "Mediocre"
msgstr "一般"

msgid "Important"
msgstr "重要"

msgid "Basic"
msgstr "基本"

msgid "Improve"
msgstr "改善"

msgid "Right, proper"
msgstr ""

msgid "Wrong, unsuitable"
msgstr ""

msgid "Convenient"
msgstr "方便"

msgid "Compatible"
msgstr ""

msgid "Decay"
msgstr "腐烂"

msgid "Rust"
msgstr ""

msgid "Blemish"
msgstr "瑕疵"

msgid "Garbage"
msgstr "垃圾"

msgid "Preserve"
msgstr "保存"

msgid "Value"
msgstr "价值"

msgid "Decorated"
msgstr ""

msgid "Simple, plain"
msgstr "简单、朴素"

msgid "Glory"
msgstr "荣耀"

msgid "Time"
msgstr "时间"

msgid "Period of time"
msgstr "时间段"

msgid "Calendar"
msgstr "日历"

msgid "Day"
msgstr "日"

msgid "Night"
msgstr "夜"

msgid "Yesterday, today, tomorrow"
msgstr ""

msgid "Time of the day"
msgstr "白天的时间"

msgid "Week"
msgstr "星期"

msgid "Days of the week"
msgstr "一个星期当中的每一天"

msgid "Month"
msgstr "月"

msgid "Months of the year"
msgstr "月份"

msgid "Season"
msgstr "季节"

msgid "Year"
msgstr "年"

msgid "Era"
msgstr "时代"

msgid "Special days"
msgstr "特殊日期"

msgid "Take time"
msgstr "花时间"

msgid "A short time"
msgstr "短时间"

msgid "A long time"
msgstr "长时间"

msgid "Forever"
msgstr "永远"

msgid "Temporary"
msgstr "暂时"

msgid "Indefinite time"
msgstr "不确定的时间"

msgid "Telling time"
msgstr "报时"

msgid "Plan a time"
msgstr "计划时间"

msgid "Clock, watch"
msgstr ""

msgid "Relative time"
msgstr "相关时间"

msgid "Order, sequence"
msgstr "次序"

msgid "Series"
msgstr ""

msgid "First"
msgstr ""

msgid "Next"
msgstr ""

msgid "Last"
msgstr ""

msgid "Regular"
msgstr "规律"

msgid "Alternate"
msgstr ""

msgid "Before"
msgstr ""

msgid "After"
msgstr ""

msgid "At the same time"
msgstr ""

msgid "During"
msgstr ""

msgid "Right time"
msgstr ""

msgid "Early"
msgstr "早"

msgid "On time"
msgstr "准时"

msgid "Late"
msgstr "迟"

msgid "Delay"
msgstr "耽搁"

msgid "Postpone"
msgstr "推迟"

msgid "Aspectual time"
msgstr "译文不能确定"

msgid "Start something"
msgstr ""

msgid "Beginning"
msgstr ""

msgid "Stop something"
msgstr ""

msgid "End"
msgstr ""

msgid "Until"
msgstr "直到"

msgid "Since, from"
msgstr ""

msgid "Past"
msgstr "过去"

msgid "Recently"
msgstr ""

msgid "Present"
msgstr "现在"

msgid "Now"
msgstr "目前"

msgid "Future"
msgstr "将来"

msgid "Soon"
msgstr "不久"

msgid "Not yet"
msgstr "尚未"

msgid "Eventually"
msgstr "最后"

msgid "Immediately"
msgstr ""

msgid "Age"
msgstr "新旧"

msgid "Young"
msgstr ""

msgid "Old, not young"
msgstr ""

msgid "New"
msgstr "新"

msgid "Old, not new"
msgstr ""

msgid "Modern"
msgstr ""

msgid "Old fashioned"
msgstr ""

msgid "Once"
msgstr "一次"

msgid "Again"
msgstr "再"

msgid "Sometimes"
msgstr "有时"

msgid "Often"
msgstr ""

msgid "All the time"
msgstr "始终"

msgid "Every time"
msgstr "每次"

msgid "Never"
msgstr "从不"

msgid "Continue, persevere"
msgstr ""

msgid "Interrupt"
msgstr "打断"

msgid "Start again"
msgstr "再次开始"

msgid "Interval"
msgstr "间隔"

msgid "Speed"
msgstr "速度"

msgid "Quick"
msgstr "快"

msgid "Slow"
msgstr "慢"

msgid "Sudden"
msgstr "突然"

msgid "Location"
msgstr "位置"

msgid "Here, there"
msgstr ""

msgid "In front of"
msgstr "前"

msgid "Behind"
msgstr "后"

msgid "Beside"
msgstr "旁边"

msgid "Around"
msgstr "周围"

msgid "Between"
msgstr "之间"

msgid "On"
msgstr "上"

msgid "Above"
msgstr ""

msgid "Under, below"
msgstr "下"

msgid "Inside"
msgstr "里"

msgid "Out, outside"
msgstr ""

msgid "Touching, contact"
msgstr "接触、联系"

msgid "Next to"
msgstr "紧挨"

msgid "Across"
msgstr "对面"

msgid "Indefinite location"
msgstr "不确定的位置"

msgid "Direction"
msgstr "方向"

msgid "Forward"
msgstr ""

msgid "Backward"
msgstr ""

msgid "Right, left"
msgstr "左、右"

msgid "Up"
msgstr ""

msgid "Down"
msgstr ""

msgid "Away from"
msgstr ""

msgid "Towards"
msgstr ""

msgid "North, south, east, west"
msgstr "东西南北"

msgid "Be at a place"
msgstr "在某个地方"

msgid "Absent"
msgstr "缺席"

msgid "Area"
msgstr "面积"

msgid "Vicinity"
msgstr "附近"

msgid "Occupy an area"
msgstr "占据某个区域"

msgid "Space, room"
msgstr "空间"

msgid "Interval, space"
msgstr "间隔"

msgid "Spatial relations"
msgstr "空间关系"

msgid "Contain"
msgstr ""

msgid "Parts of things"
msgstr "物体的组成部分"

msgid "Front"
msgstr ""

msgid "Back"
msgstr ""

msgid "Top"
msgstr ""

msgid "Bottom"
msgstr ""

msgid "Side"
msgstr ""

msgid "Inner part"
msgstr ""

msgid "Outer part"
msgstr ""

msgid "Middle"
msgstr ""

msgid "Edge"
msgstr ""

msgid "End, point"
msgstr ""

msgid "Grammar"
msgstr ""

msgid "General words"
msgstr "普通词"

msgid "Be"
msgstr "是"

msgid "Exist"
msgstr "存在"

msgid "Become, change state"
msgstr "变得、改变状态"

msgid "Have, of"
msgstr ""

msgid "Attribution"
msgstr "属性"

msgid "Do"
msgstr "做"

msgid "Happen"
msgstr "发生"

msgid "React, respond"
msgstr "反应"

msgid "Create"
msgstr "创造"

msgid "Design"
msgstr ""

msgid "Make"
msgstr ""

msgid "Change something"
msgstr "改变事物"

msgid "Event propositions"
msgstr "事件命题"

msgid "Thing"
msgstr "物"

msgid "Physical, non-physical"
msgstr "物质的、非物质的"

msgid "Situation"
msgstr "局势"

msgid "General adjectives"
msgstr "普通形容词"

msgid "General adverbs"
msgstr "普通副词"

msgid "Part of speech"
msgstr "词性"

msgid "Adjectives"
msgstr "形容词"

msgid "Adverbs"
msgstr "副词"

msgid "Pronouns"
msgstr "代词"

msgid "Reflexive pronouns"
msgstr "反身代词"

msgid "Indefinite pronouns"
msgstr "不定代词"

msgid "Relative pronouns"
msgstr "关系代词"

msgid "Question words"
msgstr "疑问词"

msgid "Demonstrative pronouns"
msgstr "指示代词"

msgid "Personally"
msgstr "亲自"

msgid "Prepositions, postpositions"
msgstr "前置词、后置词"

msgid "Conjunctions"
msgstr "连词"

msgid "Phrase conjunctions"
msgstr "短语连词"

msgid "Clause conjunctions"
msgstr "从句连词"

msgid "Sentence conjunctions"
msgstr "句连词"

msgid "Particles"
msgstr "小品词"

msgid "Classifiers"
msgstr ""

msgid "Interjections"
msgstr "感叹词"

msgid "Ideophones"
msgstr "象声词"

msgid "Affixes"
msgstr "词缀"

msgid "Verb affixes"
msgstr "动词词缀"

msgid "Noun affixes"
msgstr "名词词缀"

msgid "Derivational affixes"
msgstr "派生词缀"

msgid "Very"
msgstr ""

msgid "Degree"
msgstr "程度"

msgid "To a large degree"
msgstr ""

msgid "To a small degree"
msgstr ""

msgid "To a larger degree"
msgstr ""

msgid "To a smaller degree"
msgstr ""

msgid "Completely"
msgstr "完全"

msgid "Partly"
msgstr ""

msgid "Do intensely"
msgstr "加紧做"

msgid "Attribution of an attribute"
msgstr "特征的属性"

msgid "Semantic constituents related to verbs"
msgstr "和动词相关的语义成分"

msgid "Tense and aspect"
msgstr "时态和体"

msgid "Tense"
msgstr "时态"

msgid "Aspect--dynamic verbs"
msgstr "体—动态动词"

msgid "Aspect--stative verbs"
msgstr "体—陈述性动词"

msgid "Relational tenses"
msgstr "相关时态"

msgid "Agent-oriented modalities"
msgstr "面向行动者的形式"

msgid "Can"
msgstr ""

msgid "Can't"
msgstr ""

msgid "Necessary "
msgstr "必要"

msgid "Moods"
msgstr "语气"

msgid "Imperative "
msgstr "祁使语气"

msgid "Hortative"
msgstr ""

msgid "Interrogative "
msgstr "疑问"

msgid "Epistemic moods"
msgstr "认知语气"

msgid "Certainly, definitely"
msgstr ""

msgid "Sure"
msgstr ""

msgid "Probably "
msgstr ""

msgid "Possible"
msgstr "可能"

msgid "Uncertain"
msgstr "不确定"

msgid "Unsure"
msgstr ""

msgid "Think so"
msgstr ""

msgid "Maybe"
msgstr ""

msgid "Seem"
msgstr "似乎"

msgid "Just, almost not"
msgstr ""

msgid "Don't think so, doubt it"
msgstr ""

msgid "Impossible"
msgstr ""

msgid "Evidentials"
msgstr "举证"

msgid "Evaluator"
msgstr "评价词"

msgid "Yes"
msgstr "肯定"

msgid "No, not"
msgstr "否定"

msgid "Markers expecting an affirmative answer"
msgstr "期待肯定回答的标志"

msgid "Markers expecting a negative answer"
msgstr "期待否定回答的标志"

msgid "Subordinating particles"
msgstr ""

msgid "Adverbial clauses"
msgstr "状语从句"

msgid "Case"
msgstr "格"

msgid "Primary cases"
msgstr "一级格"

msgid "Beneficiary of an event"
msgstr "事件的受益人"

msgid "Instrument"
msgstr "工具"

msgid "Means"
msgstr "方法"

msgid "Way, manner"
msgstr ""

msgid "Attendant circumstances"
msgstr "伴随的情况"

msgid "Spatial location of an event"
msgstr "一件事情的空间定位"

msgid "Source (of movement)"
msgstr ""

msgid "Path (of movement)"
msgstr ""

msgid "Goal (of movement)"
msgstr ""

msgid "Origin (of a person)"
msgstr ""

msgid "Semantically similar events"
msgstr "语义类似的事件"

msgid "Together"
msgstr ""

msgid "With, be with"
msgstr ""

msgid "With, do with someone"
msgstr ""

msgid "Each other"
msgstr ""

msgid "In groups"
msgstr ""

msgid "Patient-related cases"
msgstr "和被动者相关的格"

msgid "Beneficiary (of a patient)"
msgstr ""

msgid "Recipient (of a patient)"
msgstr ""

msgid "With (a patient)"
msgstr ""

msgid "Connected with, related "
msgstr ""

msgid "Coordinate relations"
msgstr "同等关系"

msgid "And, also"
msgstr ""

msgid "Or, either"
msgstr ""

msgid "Association"
msgstr "关联"

msgid "Combinative relation"
msgstr "结合关系"

msgid "But"
msgstr ""

msgid "Except"
msgstr ""

msgid "Instead"
msgstr ""

msgid "Dissociation"
msgstr "脱离"

msgid "Distribution"
msgstr "散布"

msgid "Equivalence"
msgstr "等值"

msgid "Dependency relations"
msgstr "依靠关系"

msgid "Derivation "
msgstr "出处"

msgid "Limitation of topic"
msgstr "话题的限定"

msgid "In general"
msgstr "通常"

msgid "Relations involving correspondences"
msgstr "含有一致性的关系"

msgid "Basis"
msgstr "基础"

msgid "Cause"
msgstr ""

msgid "Reason"
msgstr ""

msgid "Without cause"
msgstr "没有原因"

msgid "Result"
msgstr "结果"

msgid "Without result "
msgstr "没有结果"

msgid "Purpose "
msgstr "目的"

msgid "Without purpose "
msgstr "没有目的"

msgid "Condition"
msgstr "条件"

msgid "Concession"
msgstr "让步"

msgid "Discourse markers"
msgstr "论述标志"

msgid "Markers of transition "
msgstr "过渡性标志"

msgid "Markers of emphasis "
msgstr "强调性标志"

msgid "Prompters of attention "
msgstr "提醒注意"

msgid "Markers of direct address "
msgstr "直接称呼的标志"

msgid "Markers of identificational and explanatory clauses "
msgstr "鉴定与说明性从句的标志"

msgid "Markers of focus"
msgstr "焦点标志"

msgid "Hesitation fillers"
msgstr "犹豫时的填补"

msgid "Honorifics "
msgstr ""

msgid "Name"
msgstr ""

msgid "Name of a person"
msgstr "人名"

msgid "Personal names"
msgstr "人名"

msgid "Family names"
msgstr "姓"

msgid "Clan names"
msgstr "宗族名"

msgid "Tribal names"
msgstr "部落名"

msgid "Names of languages"
msgstr "语言的名称"

msgid "Nickname"
msgstr "诨名"

msgid "Terms of endearment"
msgstr "爱称"

msgid "Name of a place"
msgstr ""

msgid "Names of countries"
msgstr "国名"

msgid "Names of regions"
msgstr "地区名"

msgid "Names of cities"
msgstr "城市名"

msgid "Names of streets"
msgstr "街名"

msgid "Names of heavenly bodies"
msgstr "天体名"

msgid "Names of continents"
msgstr "大陆名"

msgid "Names of mountains"
msgstr "山名"

msgid "Names of oceans and lakes"
msgstr "海洋、湖泊名"

msgid "Names of rivers"
msgstr "河流名"

msgid "Name of a thing"
msgstr "物名"

msgid "Names of animals"
msgstr "动物名"

msgid "Names of buildings"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/dictionary-search.php:196
msgid "Because of the brevity of your search term, partial search was omitted."
msgstr "因为你的搜索项简洁，局部搜索被省略."

# @ sil_dictionary
#: include/dictionary-search.php:198
msgid "Click here to include searching through partial words."
msgstr "点击这里，包括搜索部分字."

# @ default
#: include/infrastructure.php:102
msgctxt "taxonomy general name"
msgid "Semantic Domains"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:103
msgctxt "taxonomy singular name"
msgid "Semantic Domain"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:104
msgid "Search Domains"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:105
msgid "All Semantic Domains"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:106
msgid "Parent Semantic Domain"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:107
msgid "Parent Semantic Domain:"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:108
msgid "Edit Semantic Domain"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:109
msgid "Update Semantic Domain"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:110
msgid "Add New Semantic Domain"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:111
msgid "New Semantic Domain Name"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:112
msgid "Semantic Domain"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:140
msgctxt "taxonomy general name"
msgid "Part of Speech"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:141
msgctxt "taxonomy singular name"
msgid "Part of Speech"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:142 include/infrastructure.php:150
msgid "Parts of Speech"
msgstr ""

# @ default
# @ sil_dictionary
#: include/infrastructure.php:143 include/searchform_func.php:143
msgid "All Parts of Speech"
msgstr "所有词性"

# @ default
#: include/infrastructure.php:144
msgid "Parent Part of Speech"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:145
msgid "Parent Part of Speech:"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:146
msgid "Edit Part of Speech"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:147
msgid "Update Part of Speech"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:148
msgid "Add New Part of Speech"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:149
msgid "New Part of Speech Name"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:177
msgctxt "taxonomy general name"
msgid "Languages"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:178
msgctxt "taxonomy singular name"
msgid "Language"
msgstr ""

# @ default
# @ sil_dictionary
#: include/infrastructure.php:180 include/searchform_func.php:118
msgid "All Languages"
msgstr "所有语言"

# @ default
#: include/infrastructure.php:181
msgid "Parent Language"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:182
msgid "Parent Language:"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:183
msgid "Edit Language"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:184
msgid "Update Language"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:185
msgid "Add New Language"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:186
msgid "New Language Name"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:214
msgctxt "taxonomy general name"
msgid "Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:215
msgctxt "taxonomy singular name"
msgid "Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:216 include/infrastructure.php:224
msgid "Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:217
msgid "All Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:218
msgid "Parent Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:219
msgid "Parent Website strings:"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:220
msgid "Edit Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:221
msgid "Update Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:222
msgid "Add New Website strings"
msgstr ""

# @ default
#: include/infrastructure.php:223
msgid "New Website strings Name"
msgstr ""

#: include/searchform_func.php:152
msgid "Number of Entries"
msgstr "词条数"

#: include/searchform_func.php:178
msgid "Found in Semantic Domains:"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/xhtml-importer.php:281 include/xhtml-importer.php:366
msgid "Finished!"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/xhtml-importer.php:298
msgid ""
"Howdy! This importer allows you to import SIL FLEX XHTML data into your "
"WordPress site."
msgstr ""

#: include/xhtml-importer.php:300
msgid ""
"Before re-importing, it's best to delete your existing entries. Go to <a "
"href=\"../wp-admin/admin.php?page=webonary\">Webonary</a>... 'Delete Data' "
"to do this."
msgstr ""

# @ default
#: include/xhtml-importer.php:1058
msgid ""
"Before you can upload your import file, you will need to fix the following "
"error:"
msgstr ""

# @ default
#: include/xhtml-importer.php:1076
msgid "Choose an XHTML file from your computer:"
msgstr ""

# @ default
#: include/xhtml-importer.php:1076 include/xhtml-importer.php:1087
#, php-format
msgid "Maximum size: %s"
msgstr ""

#: include/xhtml-importer.php:1078
msgid "**XHTML file must be sorted. Webonary does not sort the entries.**"
msgstr ""

# @ default
#: include/xhtml-importer.php:1086
msgid "Choose a CSS file from your computer (optional):"
msgstr ""

#: include/xhtml-importer.php:1100
msgid "Language Code:"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/xhtml-importer.php:1143
msgid "Import SIL FLEX XHTML"
msgstr ""

# @ default
#: include/xhtml-importer.php:2077
msgid ""
"The file is either empty, or uploads are disabled in your php.ini, or "
"post_max_size is defined as smaller than upload_max_filesize in php.ini."
msgstr ""

#: include/xhtml-importer.php:2131
msgid "The css file has been uploaded into your upload folder:<br>"
msgstr ""

# @ default
#: include/xhtml-importer.php:2134
msgid "There was an error uploading the file, please try again!"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/xhtml-importer.php:2176
msgid "SIL FLEX XHTML"
msgstr ""

# @ sil_dictionary
#: include/xhtml-importer.php:2177
msgid "Import posts from an SIL FLEX XHTML file."
msgstr ""
